【DSE放榜●檢閱劣質文憑】IVE都唔收 過來人：學校話要試直升國力書院

（希望今年冇咁多人再中伏 ）

「打機課程」，真是啱晒搵阿媽俾錢、實質想玩樂的「衰仔」。至於是否直入八大？過來人有話說。商科文憑的營運機構，是啟示書院（Compass College），而啟示書院的事跡，早已在網上瘋傳，其中Facebook更有Compass College Secrets專頁，控訴其銷售手法，例如有：「上去俾錢就有得讀 好似係要快啲俾錢」、「中途無返學，兩年後都追收學費」等。本刊找到在兩年前報讀啟示書院BTEC課程的Matthew（化名），他直指感到被騙：「嗰時考oral，個sales喺學校做問卷，我就俾咗電話佢，佢就係咁打嚟，同我講你讀完呢個課程之後係可以升上八大。我個分其實係可以讀副學士，但佢就係咁sell認受性比一般副學士、高級文憑高，升學率都係比較高，更加講到張cert同喺英國頒嘅一樣。」

Matthew續指，未正式就讀，已交了近四千元留位費，入學後不久已覺不妥：「個course無GPA，唔需要考試，唔需要present，每科就係兩份功課嚟衡量成績。一開學，就有阿sir對全班講，其實讀完係升唔到八大，個阿sir第二日就無返工。」他表示因已申請了學生貸款，「簽咗授權書，俾機構代取學費，所以走唔到。」他無奈指，到畢業後，才發現文憑上印有Compass College字樣，令面試處處碰壁：「出面學校連面試機會都唔俾，我同一個同學，去一啲IVE旗下嘅銜接學位課程，受到啲唔好對待。有句好有印象，就係：『吓！依間呀？』有個同學讀完，報副學士都唔收！」

另一舊生Peter（化名）亦承認：「讀完之後我再報IVE高級文憑，都係唔收，都係叫我報番基礎文憑。」他指出各院校是承認BTEC文憑，「但係呢間學校頒授嘅就唔多承認囉。」他曾向啟示書院投訴，但對方只冷冷回應：「今年先係咁。」他更大爆校方在畢業前，建議他們報讀合作機構的銜接學位課程：「俾咗幾間我哋揀，其中一間叫Bath Spa，國力書院搞嘅，就係蔡思貝衰咗嗰間。嗰時佢不斷要求我哋俾留位費，我都俾咗幾百蚊。之後就爆咗（假學歷）單嘢，搞到個個都唔想讀。」牽涉事件的還包括多間大學教授，及建制IT紅人楊全盛。記者到位於銅鑼灣的啟示書院查詢，發現學校鮮有學生及職員，負責接待的員工指：「要有升學顧問介紹先得，唔可以walk in查詢，一係就留低電話。」但一直未有相關人士來電。

同類既學院仲有hkue,上華等等，自己小心睇路

MUST READ

呢啲同類型嘅課程其實都係傳銷騙局，直至今時今日呢幾間學校仲喺度，年年都有人俾人呃

推

.